Три одинаковых конденсатора ёмкостью $C$, резистор сопротивлением $R$ и диод включены в схему,
представленную на рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}. Вольтамперная характеристика диода представлена на
рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}. Первоначально левый (на рисунке) конденсатор заряжен до напряжения $U_0$,
при этом заряд верхней пластины~--- положительный. Два других конденсатора не заряжены, ключ
разомкнут. Затем ключ замыкают. Определите:
\begin{enumcyr}
    \item напряжение на конденсаторах через большой промежуток времени после замыкания ключа;
    \item количество теплоты, которое выделится в схеме к этому моменту времени;
    \item количество теплоты, выделившейся к этому моменту на диоде;
    \item количество теплоты, выделившейся к этому моменту на резисторе.
\end{enumcyr}
\answer{
    При $U_D \geqslant U_0 / 2$: 
    $U_1 = U_2 = \frac{U_0}{2}$, $U_3 = 0$; $Q = \frac{CU_0^2}{4}$; $Q_D = 0$; $Q_R = \frac{CU_0^2}{4}$.
    При $U_D < U_0 / 2$: $U_1 = U_2 = \frac{U_0 + U_D}{3}$, $U_3 = \frac{U_0 - 2U_D}{3}$; $Q = \frac{C(U_0^2 - U_D^2)}{3}$;
	$Q_D = \frac{C(U_0 - 2U_D)U_D}{3}$; $Q_R = \frac{C(U_0^2 - U_0U_D + U_D^2)}{3}$.
}
\tags{11, регион, схема, конденсатор, нелинейный элемент}